# 目录

- [目录](#目录)
- [介绍](#介绍)
  - [组成元素](#组成元素)
- [图例](#图例)
- [参考](#参考)

# 介绍

自UML 2.0 之后，不再使用协作图，都统一使用通信图。

**通信图和顺序图可以相互转换**

## 组成元素

通信图元素
通信图由三部分组成：对象（Object），链（Link） 和消息（Message）。

**对象**：跟顺序图中的对象一样，请参考：[对象和对象状态](./UML顺序图.md#对象和对象状态)

**链**：表示对象之间的语义关系，链是关联的一个实例。协作图中链的符号和对象图中链所用的符号是一样的，即一条连接两个对象的实线

**消息**：消息类型与顺序图中的相同，只不过为了说明交互过程中消息的时间顺序，需要给消息添加顺序号。顺序号是在消息的前面加一个整数。每个消息都必须有唯一的顺序号，消息的编号有两种，一种是无层次编号(按顺序编号)，它简单直观；另一种是嵌套的编号，它更易于表示消息的包含关系。请参考：[对象消息](./UML顺序图.md#消息)

**控制表达式**

对消息的发送条件或发送次数进行控制，形式为:[条件表达式]，[i=1..n]，[foreach(对象集合)]。

# 图例

plantuml不支持通信图
![通信图示例](../../images/UML通信图.jpg)

# 参考
